# 7 principios de prueba de software

Lenguajes: [Español](https://github.com/danielmoreno58/documentation/tree/master/Testing/README.es.md), [Inglés](https://github.com/danielmoreno58/documentation/tree/master/Testing/README.md)

1. _Las pruebas muestran la presencia de defectos_

    Ejecutar pruebas nos desvela la presencia de defectos, no la ausencia de ellos.

    Probar reduce la probabilidad de que existan bugs pero nunca se puede asegurar que no quede ninguno oculto.

2. _La prueba exhaustiva es imposible_

    El testing exhaustivo es imposible (es imposible probarlo todo).

    Probar todos los caminos es un problema inabordable, todo esto hace necesaria una estrategia de pruebas (un plan) y priorizar a partir de una gestión de riesgos de calidad y de proyecto.

3. _Pruebas tempranas_

    La verificación de la calidad de un sistema debe empezarse lo antes posible.

    Corregir un bug con una revisión en la fase de captura de requisitos o en una prueba unitaria tiene un coste mucho menor a lo que costará corregir este bug cuando se detecte en una prueba de sistema.

4. _Agrupación de defectos_

    La mayoría de defectos relevantes suelen concentrarse en un grupo muy determinado de módulos de nuestro producto.

    Los bugs suelen ir en grupo. Se concentran en determinados puntos de un sistema software.

5. _Paradoja del pesticida_

    Un plan de pruebas va perdiendo efectividad conforme se ejecuta sucesivas veces. Con lo que cada vez tenderá a encontrar menos bugs, aunque no significa que no hayan!

6. _Las pruebas dependen del contexto_

    El testing es totalmente dependiente del contexto.

    Se necesita de escoger una estrategia que debemos seguir para encontrar y corregir lo antes posible los bugs en las funcionalidades de mayor valor para nuestros usuarios.

7. _La falacia de la ausencia de errores_

    Que hayas corregido muchos bugs no significa que finalmente tu software sea un éxito, siempre habrá un error que no podemos contemplar en el sistema.